[
    {
        "questionStem": "在总结巴黎公社的经验教训时，马克思指出，无产阶级革命成功并保住革命果实的首要条件是，无产阶级要有()。",
        "option": [
            "国际的联合",
            "革命的武装",
            "农民的支持",
            "自己的根据地"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971111059456",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "（）被誉为“工人阶级的圣经”",
        "option": [
            "《共产党宣言》",
            "《共产主义原理》",
            "《资本论》",
            "《哥达纲领批判》"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931975674462208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者普遍同情无产阶级的悲惨处境，但又普遍没有认识到：解放无产阶级的社会力量只能是()。",
        "option": [
            "破除理性迷误的天才",
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "具有社会改革意识的掌权者"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931969894711296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来我党全部理论和实践探索的主题是()。",
        "option": [
            "坚持和发展中国特色社会主义",
            "坚持和发展马克思主义",
            "坚持和发展科学社会主义",
            "坚持和发展民主的社会主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931967487180800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义在广义上指的是：()",
        "option": [
            "马克思主义的整个思想体系",
            "马克思主义的哲学世界观",
            "马克思主义的社会主义革命理论",
            "马克思主义的共产主义思想理论"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931969634664448",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "东欧社会主义国家中最早走上独立探索本国发展道路的国家是()。",
        "option": [
            "波兰",
            "匈牙利",
            "罗马尼亚",
            "南斯拉夫"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931973002690560",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世界上第一个国际性的无产阶级政党是()。",
        "option": [
            "社会民主工党",
            "社会民主党",
            "共产主义者同盟",
            "共产党"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931971287220224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "共产主义社会的实现将意味着人类从必然王国飞跃进了()。",
        "option": [
            "自由王国",
            "偶然王国",
            "太平天国",
            "极乐王国"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931970934898688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年关于()问题的讨论，开启了我党的一次具有深远意义的思想解放运动，为党的十一届三中全会的召开奠定了重要的思想基础。",
        "option": [
            "姓资姓社",
            "普世价值",
            "价值标准",
            "真理标准"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931974227427328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1918年3月，为了使俄国尽快摆脱帝国主义战争，使新生的革命政权赢得和平喘息的机会，苏俄与()签订了《布列斯特和约》。",
        "option": [
            "英国",
            "法国",
            "德国",
            "波兰"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1752931972046389248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "学习社会主义发展史关键的四个方面：500年社会主义()，170年社会主义()，100年社会主义()，40年社会主义()",
        "option": [
            "思想史,运动史,制度史,革新史",
            "运动史，思想史,制度史,革新史",
            "运动史，制度史,思想史,革新史",
            "制度史,运动史，思想史,革新史"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1752931975288586240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "从鸦片战争到辛亥革命期间，中国人民在不同时期和不同程度上进行的反帝反封建的斗争，属于（）的范畴。",
        "option": [
            "无产阶级额革命",
            "旧式民主主义革命",
            "社会主义革命",
            "新式民主主义革命"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975976452096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出，（）是世界历史发展的必然规律",
        "option": [
            "被压迫阶级反对压迫阶级的斗争",
            "资本主义必然灭亡和共产主义必然胜利",
            "开展无产阶级革命和无产阶级专政",
            "无产阶级的正确领导"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931975481524224",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1848年的欧洲革命总体上是()性质的革命。",
        "option": [
            "无产阶级",
            "资产阶级",
            "反殖民",
            "人民大众"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1752931971220111360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "将“社会主义”作为理想社会的名称，最早出现在（）",
        "option": [
            "16世纪",
            "17世纪",
            "18世纪",
            "19世纪"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1752931975225671680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门把社会权力分为两部分，即（），分别由实业家和学者掌管。",
        "option": [
            "宗教权力",
            "世俗权力",
            "精神权力",
            "自然权力"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1752931970611937280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东提出的中国社会主义工业化的基本内容包括：()。",
        "option": [
            "发展农业与发展工业并举",
            "优先发展重工业的同时必须按农业、轻工业、重工业的顺序制定国民经济计划",
            "沿海工业和内地工业共同发展",
            "资本主义工业和社会主义工业协同发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931968015663104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "斯大林认为，列宁主义是：()。",
        "option": [
            "帝国主义和无产阶级革命时代的马克思主义",
            "不断革命的以后期理论否定前期理论的思想",
            "关于无产阶级革命和无产阶级专政的原理",
            "关于一国建成社会主义的系统理论"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1752931973547950080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的局限性有（）",
        "option": [
            "否认历史发展的必然性，崇拜幸运的偶然性，宣扬天才论和英雄史观",
            "看不到人民群众的力量，始终没有找到改造社会的物质力量",
            "离开阶级斗争去设计、谈论和实践社会主义，实践活动充满幼稚的幻想",
            "空想社会主义者的理论基础是理性原则，他们的社会主义是从道德情感出发的社会主义，而不是从物质生产实际和历史发展的客观规律出发"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931976446214144",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "西方资本主义的发展经历了（）、（）、（）三个阶段。",
        "option": [
            "资本主义生产方式的萌芽",
            "家庭手工业",
            "工场手工业",
            "自由资本主义",
            "机器大工业",
            "垄断资本主义"
        ],
        "answer": "BCE",
        "id": "1752931976316190720",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "下列人物中属于18世纪启蒙思想家的有：()。",
        "option": [
            "卢梭",
            "伏尔泰",
            "孟德斯鸠",
            "摩莱里"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931970653880320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "二战结束后，东欧的8个国家相继建立起人民民主国家，走上了社会主义道路。其中包括()",
        "option": [
            "波兰",
            "捷克斯洛伐克",
            "阿尔巴尼亚",
            "蒙古",
            "奥地利",
            "保加利亚",
            "乌克兰"
        ],
        "answer": "ABCF",
        "id": "1752931976169390080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义主要的、直接的理论来源有：()。",
        "option": [
            "德国古典哲学",
            "英国古典政治经济学",
            "英法空想社会主义",
            "法国复辟时期的历史学"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931974630080512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的总路线可概括为“一个中心，两个基本点”，其中，“两个基本点”指的是：()。",
        "option": [
            "坚持改革开放",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持社会主义道路"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931975032733696",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》指出：无产阶级是（）。",
        "option": [
            "最具有组织性和纪律性的阶级",
            "先进生产力的代表",
            "资本主义社会最具有革命精神的阶级",
            "以推翻资本主义制度和建立新社会为自己历史使命的阶级"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931971610181632",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被欧文称为阻碍社会改革的三大障碍的是：()。",
        "option": [
            "私有制",
            "宗教",
            "婚姻形式",
            "利己主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1752931970590965760",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，党中央领导全国人民战胜了来自国内和国际、经济社会和自然的多方面挑战，其中包括（）。",
        "option": [
            "1997亚洲金融危机",
            "1998洪涝灾害",
            "1999美国轰炸我驻南使馆",
            "2001中美南海撞机"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931974294536192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在《哥达纲领批判》中，马克思()。",
        "option": [
            "批判了拉萨尔主义",
            "科学预见了未来共产主义社会",
            "提出了共产主义社会发展阶段理论",
            "提出了向共产主义过渡的理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1752931971526295552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义的价值在于：()",
        "option": [
            "对资本主义早期发展弊端进行了深刻揭露和尖锐批判",
            "对未来社会进行了有启发性的设想和憧憬",
            "对资本家的道德败坏进行了无情的嘲讽",
            "对工人的悲惨境地表示了深切的同情"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1752931969504641024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯给予了高度评价，称他们是“三个伟大的空想社会主义者”和“社会主义创始人”，他们是（）",
        "option": [
            "莫尔",
            "圣西门",
            "傅里叶",
            "欧文"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1752931976404271104",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯对未来共产主义社会进行了非常详尽的描述和具体的规划。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970783903744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式的失败意味着社会主义不适合苏联的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972742643712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国在社会主义改造的根本目的是为了从根本上变革阻碍生产力发展的旧生产关系，解放和发展生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931967952748544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯始终认为，任何国家和地区，都必须经历资本主义的充分发展，才有条件过渡到社会主义社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970741960704",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1978年，中国的改革首先是从城镇个体经济的发展获得突破的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931975141785600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会并不是一个独立的社会形态，而是一个过渡性的社会形态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931973589893120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东剧变为中国特色社会主义建设提供了有益的经验教训，并非世界社会主义运动的一场“历史灾难”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972612620288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "赫鲁晓夫的改革为苏联和其他社会主义国家的后来者开拓了道路，积累了经验和教训。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931972675534848",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的诞生，开始了社会主义取代资本主义的历史进程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931968783220736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在1903年召开的俄国社会民主工党第二次代表大会上，反对列宁的是少数派，被称为孟什维克。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1752931971807313920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在党的领导制度上表现为党政不分，很好地体现了党的领导和直接管理的关系。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931972763615232",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》对科学社会主义的进行了系统化、理论化的阐述。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931970674851840",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《共产党宣言》的发表标志着科学社会主义理论体系的系统化。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931976618180608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义市场经济建设的一大任务是把非公有制经济尽快转化成公有制经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973979963392",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命推翻了清王朝的封建统治，使中国社会不再具有封建主义的性质。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1752931973610864640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏东巨变标志着_________的失败，但却不是社会主义的失败。",
        "option": "",
        "answer": "苏联模式",
        "id": "1796347357827170304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "闵采尔是16世纪初_________国农民战争的杰出领袖、空想社会主义者。",
        "option": "",
        "answer": "德",
        "id": "1796347355637743616",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在讲话中，将世界社会主义500历史划分为_________个时间段。",
        "option": "",
        "answer": "六",
        "id": "1796347355209924608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联模式在经济发展战略上，以重工业为重点追求_________式的粗放增长。",
        "option": "",
        "answer": "外延",
        "id": "1796347357709729792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "英国_________是科学社会主义的直接理论来源之一。",
        "option": "",
        "answer": "古典政治经济学",
        "id": "1796347356023619584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]